[醜死怪]港大校園電視：警方紀錄片《暗夜星辰》未經授權擅用片段

香港警務處與《鳳凰衛視》聯合製作的反修例紀錄片《暗夜星辰》日前首播，影片集中描述警方遇上的危險，而對元朗 721 事件及太子站 831 事件隻字不提。香港大學學生會校園電視今日（26日）發聲明，指控香港警務處及鳳凰衛視未經授權之下，擅自使用該台所拍攝的兩條題為「警方在荃灣示威中開實彈打中一人左胸」片段，對此予以強烈譴責。

《暗夜星辰》的第 51 分 51 秒至第 53 分 10 秒，播放了一段上年 10 月 1 日的影片，片中可清晰見到警員當時向中五男生曾志健開槍，對比港大校園電視當日在 Facebook 所發的直播片段，兩者一模一樣。

港大校園電視表示，警方及鳳凰衛視在沒有徵得該台授權下，擅自在《暗夜星辰》使用其片段，形容對他們極不尊重，並要求警方及鳳凰衛視尊重前線記者及所有記錄者的心血，並承諾日後要先申請授權，列明影片出處以作指定用途。

港大校園電視又指，他們已向警察公共關係科及鳳凰衛視查詢，但當值新聞主任的回覆電郵以長達四百零九字描述紀錄片的製作過程和分工，卻沒有回答他們兩條提問；而《鳳凰衛視》則拒絕直接回應。

《立場新聞》已向警察公共關係科查詢今次擅用影片事件，得到回覆如下：

＊

就閣下的查詢，現覆如下：

就傳媒有關有《暗夜星辰》紀錄片的查詢，警務處發言人今日（七月二十六日）作以下回應：

《暗夜星辰》是一套人物故事紀錄片，由香港警務處與鳳凰衛視聯合製作，記錄了香港警務人員在二〇一九年大規模動亂中的個人經歷和心路歷程。全片拍攝從二〇一九年八月三十一日夜晚金鐘的一個暴亂現場開始，至十二月二十四日的聖誕平安夜結束，拍攝時間不到半年，卻跨越了二〇一九年香港暴亂中最危險、最混亂，同時也是社會最撕裂的時刻。

全片製作過程中，警隊負責提供關鍵人物進行專訪、資料蒐集和相關拍攝支援，呈現了不同崗位人員及其家人的真實故事，記錄了他們面對前所未見的人身攻擊、大規模網絡起底、惡意誹謗和恐嚇。鳳凰衛視則負責紀錄片的拍攝和後期製作。

《暗夜星辰》人物故事紀錄片已於七月廿二日晚上播映完畢，市民可在警察Facebook專頁及YouTube頻道，和鳳凰衛視的全球平台重溫。

警察公共關係科
當值新聞主任

入去瘋狂dislike同report

反正狗話冇事就冇事

港大校園電視有無人，快d去claims返copyright，如果唔係實比人老屈你抄片，香港而家黑白不分

pprb個回覆都幾on9
當啲記者係乜?

狗唔搭八

去法庭告班黑警啦，唔好放過任何機會

有利用價值就直接偷片
無利用價值就話你假記者位位$2000

果然係狗

投訴到佢下架啦

Canned reply

除非佢係狗賊

仲要偷完多謝都無聲

賊係咁架喇
現實野又要偷，網上野都要偷

claim完係咪可以叫youtube offload條片

去晒所有 platform , youtube, facebook ...
不斷 claims copyright, 全部下架

果d唔係冰呀

直接去youtube challenge佢copyright喇

YouTube 僅受理由當事人或其授權法律代表所提出的法律申訴通知。
侵權只受理當事人投訴?

係，有digital watermark再upload會自動落架，除非佢剪走

慣左偷嘢

REPORT佢老味

細時偷片，大時偷冰

咁truth-hk條所謂元朗721真相亦可以叫片中出現過媒體去投訴版權問題。
之前PM過now、蘋果、有線同RTHK，冇回音。

港大學生會應該檢舉侵犯版權

當d記者係黑記
狗眼看人低

佢地邊敢

Retweet 左未?香港執法部門做賊侵犯知識產權喎! 今次偷片下次可能偷外資機密

truth-hk港共應該有從份，隨時出錢同media買

Report to youtube啦

樓主pin this

個回覆咩料

你投訴班狗就會拎搜查令
搬走曬你啲電腦
再求其用國安法砌
起碼坐5年

正常

又偷野

果然係毅進 閱讀理解都唔識

犯法就係犯法

Push

個回覆完全9唔搭8
無回應過個問題

推

個回覆JM9?
問你做咩偷片都唔柒答

reported

偷片狗

youtube下架未

係度sell自己條飛機片

香港警察又偷野

其實有留意警謊就知來來去去都係果幾招:
斷正: 唔正面回應、你可以投訴、已進入投訴/司法程序
Spin: 你都有錯，你要先認錯，但佢之後唔會再正面回應

人地話黑警冇授權用人地條片
跟住噏堆九唔搭八既廢話出來當交貨

成撚日偷片

禁制令
偷片狗

push

去YouTube 告佢侵權

犯法就係犯法
除非你係

大陸狗邊識copyright 㗎

可以比個strike 佢個channel. 3個strike 就會摺咗個channel.
希望kongu campustv 知道。 copyright claim 之後 strike 佢個 channel. 收佢皮

又偷嘢

DMCA take down

黑警令我地明白
7到盡到唔一定係型

因為冇人識問問題
成日要求咩解釋尊重 同爛仔打斯文交

劈頭就問佢邊位同事犯法偷片啦

狗犯法就最叻

黑警表示: 你咪告我囉

你o岩，不過我睇警謊唔會答

直頭去youtube 投訴啦，你哋係事主，無copyright 絕對可以投訴到佢落架

report 比youtube 夾爆佢

香港警賊

你諗多咗， 轉頭絕對係會果段片 claim 完 版權後，話其中有用過嘅新聞片段都係啲新聞抄套戲嚟作故仔嘅。

用嚟 ban 曬所有不利嘅新聞片段。

抄功課

copyright takedown 直接可以 del channel

香港警察真係好撚勁
偷呃拐騙 姦淫擄掠 販毒吸毒乜都識

咪懶醒
叫人信你定係信外國新聞?

Youtube 瀨共還瀨共。對邊條片做邊啲嘢係版權持有人選擇嘅。

做賊

dislike & report

pin

自說自話as always

拎咁多錢都係抄 果然中國媒體

支共最鍾意講埋d長篇大論九唔搭八既野就當答左
諗起葉劉同十一哥

垃撚圾 轉身走人

port copyright 應該會更快做野兼再upload 都收皮

Report 侵櫂啦，睇下YT/FB會唔會做野

狗賊

直情CLS

要三次先會

推到學生會反擊

推願榮光歸香港

report copyright段片好快收皮

侵權係咪海關要做野

下 個回覆講左啲乜野？

咩當啲記者係乜？係答左啲乜啊

黑警醜死怪

海關狗: 我睇唔到，我唔知，我唔理

去youtube同Fb 版權申訴

問非所答。完全無答擅用影片嘅問題

驚犬偷呃怪片就叻

咁佢都答你唔到ga wor
唔通會認衰咩
調頭走，影住都唔計啦

條片個半鐘，剪完一次，再發現擅用影片，再剪多次都幾禾味

可以del 片

Report佢侵犯版權啦

警賊死性不改

居然追唔到like既人數
利申 已dislike

告佢地

佢哋柒唔係預咗架咩？

pin this and push

知法犯法?

Report YouTube 警甴侵權

果真毫無廉恥

How about these？

快d claim copyright

All reported

黑警+狗官+太監=曱甴集團

Report

COPYRIGHT STRIKE

咁佢個回應又係無視侵權問題？

PBRP既工作係咪係d template揀份稿出黎回應？

我覺得可以推上國際

我相信佢哋絕對唔會咁做
班記者咁撚蠢 捉到鹿都唔識脫角

警賊偷片

犯法就係犯法，除非你係警察

dislike -> report -> child abuse -> 52:40
This video includes a large amount imageries involving extreme violence imposed on minors, including but not limited to this particular incident where an adult fired a live ammunition at a minor at a point-blank range. This is deeply disturbing and I urge Youtube to take this video down.

版權持有人請 report

Dklm

Report佢啦

知法犯法

push,就嚟正皮多過腐皮
btw, disliked

Pish

再pish

claim copyright, 揾律師幫手，tweet 上國際線

Posh it

再推呀屌